歡迎想砌模型o既巴絲入黎(12) 抗疫清山積

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(11)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
[url][/url]
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈6樓601室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈16樓1602室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

pm store
地址：九龍深水埗青山道64號名人商業中心902室
致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。

產品包括以下品牌:
Harder & Steenbeck
Badger Air-Brush
Sparmax
Anest Iwata
Mr.Hobby
Acrylicos Vallejo
Gaianotes
HobbyZone
Sujiborido, OLFA, TAMIYA 等等

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

八樓
由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

介紹用銼同沙紙

打磨入門

噴電鍍油

Masking 技巧 (Shared by RX-78-2)

岩岩睇左一條日本仔既有效率masking方法:

用極幼既masking tape (1-2mm) 做好個邊先, 呢隻tape可以做到好順既曲線, 之後上大範圍既masking tape, 剩底既用masking solution

條邊sharp過自己cut masking tape好多

今日完成
下隻滴蠟米先

lm

EVA omg

買左半年有多今日先砌rg nu
齋啪加少少貼紙都好爽
唔想砌d武器同浮砲*6

後面

後面。。。

求seed

問題係bamdie 跟膠貼

wallpaper engine overwatch butts

無SEED 得張圖

隻GAME已經比共雪搞死左

ow2

有冇巴打會好在意好小好小嘅縮膠 而將成件零件表面打磨再上灰
定係
當睇唔到 反正會上灰

其實就咁上灰係唔係應該可以蓋過好小嘅縮膠？

而家覺得唯一好就只係D女畫得好同MODEL靚
入game真係唔想玩 老遠飛隻黑鬼入黎一拳秒鳩你 再唔係長期兩個盾質到埋黎

求救 用噴鑵噴光油噴完淨係得一點點係件件到正常距離噴又試過近啲又試過 點算唔想嘥咗罐嘢

是日劣作分享！

唔玩啦
留在美好回憶中

我所有零件所有表面100%磨哂佢, 睇唔出都畀我磨到睇得出, 然後再全部補哂佢, 又再磨過
所以淨係磨嘢可以磨成個月

好彩證明我都唔係唯一一個咁做
但有時我都覺得好曬時間
唯覺得磨完後啲邊角位銳利咗 感覺sharp 啲

請問有無又平又好用既刻線工具介紹
主要係噴左幾層油 滲線唔係好食到落坑
1支走天涯夠用就得

hasegawa tt-1
如果條線本身比較粗就最好用返鷹嘴刀或者推刀

我等水印

落雨天噴光油 大佬點幫你呀

睇今日冇咁濕心急想噴

Rip

所以一點點關唔關落雨事？

完工
噴噴下消光落雨 嚇死 好彩無事

新post留名
前日新入手

小弟啱啱開始用噴罐上下色，之前都係滲線素組，想問遮掩膠紙問題。

近日貪方便用過皺紋膠紙岀左事，啲油滲左入去要遮蓋嘅位，可能係我貼嘅技巧唔好，所以想問下各位巴打，有無邊隻膠紙推介，上網睇話一定要田宮個隻，係咪真得呢隻，同想問下貼膠紙有無咩心得同技巧參考下唔該！

我用開郡士，透光度高，疊住界一流 田宮都有，兩隻差唔多

技巧就係唔好心急，遮蓋紙玩下手痴幾粒鐘都唔出奇

我都想入呢個嘅異色版 不過無砌過機娘 有冇啲乜喺要注意

補充少少就係一定一定要搵把夠利既筆刀去界

終於有時間噴下野 home office 仲忙撚過平時

點解無乜人講
RG nu gundam titanium finish
係咪自己噴好過？

早一兩個post 落地bra 已經屌完
大致上就係會有積油既問題

素組開未收貨囉 自己噴開油更係無得比，仲有個價咁堅

壽屋機娘冇B社的模型咁易砌,
同埋好多小部件,轉POSE時小心唔好用錯力

一到組裝就一到刮件...嚇撚死我

明白，下次再噴試下，我多數補下色唔係大噴，真係要用返啲好啲嘅膠紙，多謝巴拉們建議

新手噴av油
金色 骨

黑光底 加 金色。
點樣 可以再金屬feel d

利申 只能玩水性

如果想洗件應該要用咩洗？
Thinner 得唔得？

又話好快收工
呃人既

勇者王
我都諗緊我嗰隻點砌好

受騙的那個比騙徒更混帳

你用邊隻金色？
藍蓋好似都係咁上下發色

手油？

你死喇
我好小氣的

你一直在玩命你知道吧？

有冇巴打用過modo air 3 in 1 抽油箱，香港有冇得買？

想問下除左旨旺六樓邊到仲有MAD鷹咀刀賣

得，不過小心爆件 正常多數用火酒 不過而家比777搞到一支難求

將唔洗補偷膠果對手裝上去就收左工啦
ps腳底睇唔到冇補

係人地地度試用過
平排打孖兩把扇
係無敵的
加埋有燈
買
如果你有錢的話

某D位係

過唔到自己個關
正如老納話齋
有老婆
照叫雞

冤有頭債有主，騙徒係739 亞軍

唔好意思 想問下隻PG完美西 係咪2月底左右會有

Go to Bandai 睇啦

同埋屋企要有位都幾大舊

咁就45蚊，效果還可以，深色件唔明顯

hardsell都係咁話
水性想有金屬感重啲
可以去man 66睇下kcolor

man 66 仲要係黃店

如果純粹刻深原本的線+同啲高低差/L位拉條幼線滲線用，呢支鬼佬野就手好用

仆街，訂完隻rg 多一tv 先醒起pb 好似都係膠貼

想問下UC系/CE系呢一兩年有冇新模出？即係新設計

你係邊到收

我家下d水油 全set 都係av油咋

我用普通 亮光底 加 黑蓋金
十幾支咁

舊果d 噴罐 我噴會好唔舒服

我又冇位放抽油箱

我睇左你買左咩油
藍蓋金色係咁上下發色 (利申︰中左伏)
白大樽我自己無用過，但聽講會令身d，不過難用

要再令身既可能真係要用kcolor

巴打 睇黎都對水油 有d研究 好勁

咁K colour 一支要幾錢到
如果玩 基本金銀 金屬色幾錢支？

道同埋使唔使買佢專用底漆？

最後 有個問題

咁樣玩油性漆 冇抽油箱 ok嗎

我係指Universal Centry
巨型我都淨係諗到Gp03

唔得
抽風最主要係將反彈出黎既油粒抽番去果個方向

我又玩鳩自己

刻埋補偷膠真係服左你…

水油要金屬色真係要逐隻試
我本身買左隻citadel 既relictor gold，噴係亮黑底灰上面都會偏暗，可能要試下白灰

我裁一格格手指痴上去

其實巨機有好多，但大部分都係自護既 (好似係)
叫座力唔知有幾高

手機睇圖太細睇得唔清楚,係用膠版做關節?

佢原本手掌背係偷膠
我封番佢啫

我用左睇唔到大法，唔補

手背都偷！？
bamdie 真鳩喂！

我hi左橙蓋落去油黑佢就算，好難無視

咁我玩水性油 就OK?

唔玩油性

個櫃仔當吸油用?

我唔係science 底答你唔實
但係我直頭只係用個a4 箱噴都未有事

塞粒鼻屎都唔撚夠塞
利申，枱底有一盒執返黎嘅

天堂地獄破果兩隻手(上面有巴打張相) 合起左睇唔到d偷膠
protect shield隻手掌的手背偷左膠
同埋腳底
其實都還好啦好易補

咁就GOOD
因為我之前一用噴罐 係廁所噴

索一索 舒筋活絡

之後就想嘔

支筆洗左幾次都噴唔到
係咪個銅嘴壞左

好明顯裂左喎

裂左就噴唔到架？

買過支

有冇得就咁配個嘴？

Bro們。噴左消光
係咪痴唔到水貼？

有冇急救方法

痴到的
效果冇咁好啫

巴打們想問問有無人入咗RG NU隻鈦合金版? 想知D做工/水口如何?

照落 田宮 水貼膠水都ok？

軟化劑有冇用

E個情人節 洗左勁多錢 入門

靜係水性油 噴完 都勁有成功感

水口當睇唔到？

當然有

狗也不買

上珍珠色一問，我已經噴左白底，我應該滲左線先噴珍珠白，定噴完珍珠白先滲線呢？
仲有，噴完珍珠色，係咪唔可以用酒精洗走啲油？

水口
用筆塗 蓋住好了

懶撚新手

真係咁差

有無巴打可以指教下點解會咁樣？
GSI GX1, 1:1 用tinner 開稀

太稀又開得太大風？

1:1 應該唔算稀
我較左1 bar

有冇攪勻支GX1 先加tinner? 好多時白漆沉底..

有無人知呢個邊到有得訂?

白色好易咁樣積邊

一係就近d 噴keep 住打圏，一係就一層層慢慢噴上去

巴打想追到好白？

脫膝水係咪洗唔到電鍍

算係既，但噴第一層已經出事

有呀

rg有冇機會出呢套裝

我有隻野追到好白，去噴場問人人地教我定死一個位微微打圈，當一feel 到佢開始積油推邊就轉去第二個位

效果大約係咁，都係上左一層白一層gaia 珍珠白

good idea, try try next time.
其實轉gaia 會唔會好d 呢？跟足gaia suggestion 用1:3開稀，基本上除左較大左壓之外，gaia 啲色都好實好易上。
但GSI 就種類多，唔洗下下自己溝色

有 唔知幾出

BRO 們 有冇 新手簡易版MAX噴塗??

我單純 想白色件 手手腳腳(都係原色白底) 有陰影

仲諗住上PB 買隻x2
但係呢套野又幾型
點算好

我拆唔返舊透明件落黎
如果唔想消光噴到粉紅色位
可以點做

gaia 既用返1:2會好d

浸熱水之後用棉花棒

Blue tape咪得

請問落地巴呢支咩價位？
同埋邊到入手？

終於輪到我

你邊枝？

唔好意思off topic想請教下巴打們,如果想由香港寄一箱野(10kg內)去美國,
用普通郵局定其他運輸公司抵啲?
因為有好多PB模型食玩/扭蛋通販野都寄存左係我老友屋企代收,
原本想今年暑假返香港探親順便一次過回收, 但依家搞成咁睇黎都返唔到住

你係會長居美國定只係去讀書？後者既我建議你都係留番grad 左番黎先搞
如果係前者既話，香港郵局既e-express 好似係最平

出積根D(先行配備)

請問呢支叫咩名 上網搵唔到 想了解多D

請問除左旨旺六樓邊到仲有MAD鷹咀刀賣

落地巴枝畢地係咪類似原子灰？
用嚟補偷膠縮膠啱洗？
利申：重用緊灰色牙膏畢地

呢個方法係用黎拆返透明件落黎？

bare metal panel scriber

新手想問下
大家平時點噴油....
屋企地方淺窄會唔會成屋都係味...

唔該你先
我係前者，過左黎幾年了
好咁我再研究下先

佢代理嚟，去番果度買啦

有個窗口咪搵個透明膠箱加把扇做抽風

會返來真係唔好搞，砌完點拎返來先係問題

問過無哂貨 或者有無其他牌子推薦下

雙星囉

唔係呀我唔會係香港砌, 我長居阿美利堅,已經開左壇
依家儲落個量真係起碼一隻喼有多, 塞到我老友成間房都係玩具,
今年又唔返香港, 下次真係2隻喼都唔掂, 都係俾筆運費算

雙星個隻好似要另外買多支柄?感覺上好呃錢

madworks 好似都係wor...

B記我屌奶星你出救急戰隊superminipla
幾時先到星獸戰隊呀屌
大圖慎入

老實，我等緊出黃金勇者

MAD用到落雙星支筆刀柄
但我見雙星本身出既鷹咀刀個尾係圓
好似係係要買另一支柄FOR返佢支鷹咀刀 可能我睇錯啦

好乾淨

呢個真係唔肯定

砌一隻要用幾多金角

零
因為我唔噴油性油

用噴槍上完白灰，用1000打磨果陣細細塊一塊塊咁崩落黎

係味未乾透先會咁

類似原子灰
都係會縮少少
冇灰畢地縮得咁勁

冷縮熱漲 基本上有件拆唔甩就用呢招先就無死錯人

想問下隻PB 積根除左色之外有冇咩唔同？

想問下邊度有mr color spray買，見到都係賣雙星噴罐多

出左好多隻喎講緊邊隻?
通常d武器有d唔同

T-hobby hp-100c

Pm有冇？
有既話我放工拎支筆去配

你wt app問下佢先，未必有

olympos?

Ok thx

其實e隻 鏡面 白色既裝甲 一般黎講 點噴

我都想知水油可以點噴到呢種令身既感覺

有冇人知邊到有FAVV ver.ka賣同埋咩價位？

手殘 FAZZ

打個黑底灰，之後用白色隊到勁埋開大風噴佢老母就得既啦 有幾厚噴幾厚

岩岩係twitter 睇到

唔明個好處係咩

咁樣唔係會積油咩

佢隻白色未就係咁

銀底
白色

屌

認真問
水油係咪無可能噴到令身
講緊唔係金屬色，而係帶光澤既令身

令唔令係睇你光油之後拋唔拋光 你夠癲可以直接噴完之後用砂紙磨到8000 10000號佢一樣可以反光

就係講緊唔拋光係咪無可能

你試下濕噴睇下得唔得

非也
點解你地會無視左孖星水性油既存在？？？

雙星水性濕噴厚少少油都唔識乾

呀...
sor...
忘記左香港既濕度.....

水油濕噴會好厚同埋會好難乾

有無人想要長谷川1/72 F/A-18E平賣

有無人有玩開lbx hyper function
係咪唔會有地方有連埋ax-00 ge 阿基理斯

水油 始終 冇乜毒 冇乜味
唯有等佢乾啦

連無ax-00 都周圍都無

我諗應該係自家品牌
好耐以前買落

咁直接帶上去仲好，沒得整可以直接買新槍

間野執左好耐
冇咩錢 想就咁配個嘴

應該都係d hd-130款clone，實有啱嘅

原來t hobby 執左

都已經好幾年但見佢仲有做噴油場

以前睇模聯先識呢間鋪，但中學生有鬼錢咩
到出嚟做嘢就要就土地問題，係去到舊年先的起心肝買套龜泵玩

搞左一個星期 終於搞好對腳

好好丁呀屌你！！

究竟係咪除左明眼人之外都唔會再有hyper function 版阿基里斯

刻線真係玩上癮

隻綠是邊種請問？

噴罐嚟 TS-60
溝嚟溝去都出唔到心目中隻珍珠綠
最後發覺TS-60隻色啱啱好

有無邊隻光油推介，用緊gaia好似效果唔明顯
除左冷烤油

光油唔用冷烤
要疊廿層以上（噴一層乾透再噴，時間
先有冷烤嘅效果

咁咪厚到仆街？

噴車就係厚光油㗎啦

光油係咁 拋光基本都5層啦

係GK-M訂咗兩日就到貨，雖然之後發現係佢台灣官網買平d

買多隻溝淡個買入價

一次過買兩隻有平5%，但係嗰隻未有貨
其實我本來想叫佢兩隻都有貨後先一齊寄，諗住可以慳一程運費，點知佢同我講會照收番

有冇巴打知邊度有得賣
或者有乜代替品
因為個車殼冇車頂
仆街用水樽跌左個車殼落地幾次
好彩未濕噴

香港邊度有平既調色樽買？

thinner擺得耐會唔會變質？有支mr hobby硝基thinner擺左4~5年好似怪怪地，溝唔勻d漆

我試過過左5,6年支thinner仲用得

咩叫 拋光？
巴打些牙下 有冇作品圖

件質素如何？

SD隻眼比想像中難搞

雖然唔知係唔係poly cast，但係見到夠白已經好滿意
之前嗰啲黃過黃面婆，焗住要做實色，今次可以試吓做透明肌膚

TAMIYA灰色同深灰滲線液都勁稀
有無方法解決

不如就咁既色，做色違gaogaigar

我自己加多d油落去等佢濃d
同埋灰色10分鐘左右就要重新搖勻再用

係咁用D 大NUMBER 既砂紙磨到件野反晒光

無，佢隻灰色係垃圾，要買佢新出果隻DARK GREY，果隻好用好多

其實噴返白底 做唔到透明膚色咩？

如果做透明膚色多數都唔會上底色，用番cast嗰種半透明既感覺出d
同埋可能係我噴得唔好，之前試過用白色做底色最後都會少少藍藍灰灰咁

咁補洞同check表面點搞？
AA膠爽身粉 同primer?

好開心見到個post 越黎越多唔同種類既模型同高手

好傷心又多一堆毒L

無錯，所以件靚唔使大執就最好

好立體對眼

PMstore見到有

Hobbymart淘大8折抵唔抵? 定會折完仍然貴過賣得平個D

武漢肺炎 多左時間砌模型

Pm store個位真係好格zip

去完貓店行過去 好近咋喎

恍惚聽到OP
膠膠膠！膠膠膠！膠𠝹㗎！

之前個場真係偏
仲要入咗商場轉幾圈

搬咗去而家個位
出lift就係
好好多

個位又近巴士站

兩個鐘夠時間乾完再組裝？

要比較嘅話
我覺得模倉個位先叫離貓店同pm遠

咁多隻色，難啲喎

呢個都遠！仲唔就腳

你睇佢前面張上灰相，兩個鐘前先post ga

我今晚咁多收工了
慢慢搞
咁先抵玩

抵,不過無咩款剩

新仔黎學嘢

膠板增高應該用綠蓋定AA膠

白蓋/綠蓋/其他PS用嘅膠水

AA唔會痴得實，好易受壓斷開

橙蓋呢？

橙蓋係加咗味嘅 白/綠蓋

先用AA膠定位
再滲綠蓋

新仔+1

新手+2
想買噴筆入坑

過幾日去睇下先，thx巴打

屌你唔好扮新手好wor

呢度好多扮新手

真。新手

仲好多人素組添

用噴罐頂住

新手lm學野

遲啲都想試砌車，LM等睇成品相先

咁加完膠板之後, 用銼塑形好似快啲
有無推介

想問下係d電鍍油咪得modo 金角銀角先有鏡面效果
想噴紅迷果兩把日本刀，但果set金角油好鬼貴

正呀屌你

BTW 千值練 會出 GGGG

好多電鍍油都得
個底好
個面先好

得kos mos 兼志谷，吾妻，sol raptor ，sol road runner，兩隻 md 魔女同 紅色朱羅忍者

MODO 果隻金銀角噴匙羹就靚，真係噴件我就試過好一般
反而果隻MOLOTOW 電鍍筆就係咁多隻電鍍最正果隻

Kos mos

但molotov 好似無其他色？

想試下呢隻平平地，但好似無乜效果圖

噴油應該要幾多psi

可以直接滴入噴槍用？

但係Molotov唔可以直接掂又唔上得其他油係上面, 會變得唔鏡
我見MR.color同gaia都有鏡面銀嘅油賣, 不過都係要亮黑面做底, 利申只係用過gaia個枝

佢本身就係預俾噴筆用
手油無乜可能可以好平滑咁油到，唔平滑就唔會反到光

但果支水係邊道有得買，好似都要百鳩幾蚊一支水

普通小量補色邊隻牌子抵玩？

20試起

可能真係屋企有d 事影響到，真係好耐未試過一到組裝一到係咁斷件

有心情先再搞埋d 背包佢...都唔知幾時鳥

巴打take care

模倉同ym見過，我估pm 都可能有

gundam marker / 櫻花筆

貓店都見有

其實可以過海巴士係楓樹街落，模倉 去精品白撞 加藤屋 貓店 pm之後搭返車走

ipp隻鏡面幾靚

有

想問下用gundam marker噴筆 上湖水綠新款水性消光 D色會唔會化開

其實ipp係咪硝基油？同埋可唔可以係佢上面疊色？
好多鏡面油都唔可以疊色甚至上保護油都唔得好麻煩

水性消光
要幾耐先乾透？
已經擺左17個鐘
唔敢郁佢

ipp係硝基
仲要極臭

疊色唔可以濕噴
薄噴幾層先

有心感謝

thanks

呢種 點樣噴出黎？

素組
Hirm 本身係令面，而hirm wing ew 仲有出過特殊coating 版，再加d 燈光效果就係咁

冷烤漆幫到你

有冇師兄用過呢種噴筆專用av油？效果如何，貪佢水性+唔洗稀釋，夠方便

就係方便
顏色選擇都多

溝色概念同硝基唔同

噴咗primer先會咬得實啲

感覺上同白蓋差唔多，有啲色（尤其白色）唔開稀都係會塞到冚冚聲

JENIC哩條片噴金屬色咁樣噴
black surfacer->gloss clear->金屬色

會好過用gloss black打底??

呢位巴打用咩工具噴水性油
因為我屋企環境都應該頂盡只可以玩水性 抽油箱都無位放

佢邊隻系列嘅白色都塞 要開稀

屋企已經有好多白蓋，如果用白蓋噴既話，要+專用稀釋劑+慢乾劑？

係呀屌
我初頭噴藍蓋白，塞到個油杯蓋到谷得起，要拆筆大洗

我就加airbrush thinner 同airbrush flow improver

比例大概幾多？用咩牌子既底油？

底灰都係噴番AV 既primer
比例黎講呢…我好隨意，加左油落隻碟度，再加thinner (大概1:1，有時要再多d thinner)，再加flow improver (幾滴)，再用畫筆搞勻，唔太稀又無唔開咁杰就倒落槍度噴

我都係 每次噴到白色就要攞碟出黎開稀好柒煩

最仆街係你開得太稀，佢又會食得唔實，同埋半透明咁撚樣
最近買左隻citadel 白，未有時間試

要薄噴好多次 所以要開好多出黎，而家直接倒thinner落枝油樽到，唔洗再每次噴之前倒出黎開

睇完呢兩個post 之後，我開始反思緊其實白色上色有無必要
如果要做d 色塊既話，會唔會遮左原本d 成形色，再噴灰色，最後消光算

白色要噴得靚推得白實在太煩，而且個效果分分鐘同成形色差唔多

噴出黎隻白同成形色嘅白係唔同啲嘅

但白色件做無縫唔上色擺得耐會變黃

都係既，我隻rx78 既白色就有種灰灰既感覺
下次應該會落少少淺藍色調調佢

我唔做無縫嘛

聽講modo隻白幾好

modo 唔係水性嘛

等下啦，宜家個勢都係出唔使溝既水性

其實真係唔噴直接上消光個效果可能仲靚過你搞一大餐 因為只要你一上左灰你要上返白色就好撚煩

我上面果隻d 白色都係上白灰再上白色，其實都唔知噴緊乜，斷鳩估

一係就用bandai d metal build 咁，原膠白色直接上珍珠白扮野

我覺得用u黑打底仲正

原膠白 有冇簡單既方法 噴陰影??

我諗應該無
陰影主流做法就係邊位 / 全件噴深色，再係上面用主色疊住
咁你如果要用原膠白，即係深色上面無其他色疊住，咁就會變成黑邊咁

當然，如果你功夫好既，黑邊可以噴到陰影咁既

另一個方向，不如用舊化粉黎做出「陰影」效果

what is u黑

可能用透明灰疊上去
利申未試過，只係試過金屬色上多幾層透明色係邊位等佢深色啲有類似效果

Gaia u甜微黑，忘記號碼

睇你想點打，我會用透明黑打陰影，炒左仲可以用開油水清

［jj插沙］有冇識上油嘅巴打救下我

有冇巴打幫下我

［jj插沙］有冇識上油嘅巴打救下我

有無高手入去救下佢

唔夠你自已快

又會咁啱
唔該晒巴打

未學我上次咁用天那水整膠水囉痴返上去遮囉，不過要睇下條頸入面有無膠可以剪黎用

但佢如果淨係遮果一點唔會一撻撻咩？

反光位我已經遮左pet 睇水係上面，不過未磨，本身係個水口凹鳩左，你覺得明唔明顯

比我想像中好好多

不如你搵番你上個Post 既教學，copy and paste 上google doc

都唔記得係邊個post 了

第一次玩gundam marker airbrush, 想問下如果玩咗陣唔玩住，可唔可以就咁抆走條喉，分返開喉同罐氣？

咁我收工搵下

無野了

黎緊會初試噴筆AV油
想問定噴到一半想換色係咪入水噴幾下就得？
每日完洗唔洗拆筆清潔？

已經好驚會整爛支筆d件

轉色咪倒/噴哂原本隻色
入新色 噴到轉哂新色咪得， 洗都懶

av油果類
用完一定要洗筆
唔係實塞

歡迎想砌模型o既巴絲入黎(10) PK鄧PK

#885 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

可以參考下#885 同佢既後續

好唔好用？

巴打真係有心

用風筒吹直枝槍管吹左我成半個鐘，一不小心又彎咗去第二邊

唔該晒巴打
我用沙紙磨好咗啦

Btw好痴線...
咁都諗到

mg 巴巴同戰暴應該都係呢半年最好賣既模黎
三字頭就俾人掃

個人覺得幾好用 啲色噴出來幾靚 最重要係好方便 即開即用 啱我呢啲懶人

勁好賣

可以參考下

終於兌現承諾 係pm store買咗泵

雖然荷包有啲赤

How much 你呢個

果度最平的幾錢？

呢隻pro 個樣已經贏撚晒，放係到都驚撚死人

用漂白水

仆你個街 舊化黎既

陰影womax噴塗果類
睇落好正 未試過

E巴 你平時係邊度買水性油？
想問下 玩av油 你用咩 材料洗筆？

我得支 av牌白蓋thinner

洗咪 買av隻 airbrush cleaner thinner??

太大部雖則好靚
我家下用緊t501 加iwata neo

巴打買左咩筆入坑

齋筆係幾銀？

我果陣係淘寶買一SET 優速達果D入坑

屌你笨大，2邊斷左2件

thinner洗唔到
要cleaner/玻璃水

我喺ym 買多，有時貪就腳就喺附近模倉買白蓋再用thinneq 開
洗就買左枝airbrush cleaner，但貴
之後上英文forum 睇話其實玻璃水都可以

想問下模型運輸同生產有無受疫症影響？
終於決定mg巴巴托斯趁無野做早買早享受, 但發覺幾大模型店都唔似有貨，有無人同模型店老闆熟做同網購知道下一批大概幾時返貨？ 謝謝

咁我都係乖乖地 買支CLEANER 唔試其他住

YM 女朋友 唔鐘意我上自己上去買會帶埋佢去

不過YM D油真係好撚齊
就係冇亮黑底漆我上次要出觀塘先買到

唔好省果幾十蚊啦
(我就係諗住跑贏大市既人 結果我就280買左巴巴)
你出街撲一次=1個口罩+10蚊車費
搵多次=2罩20蚊車費

街鋪見到 買/上網有人放約交收
咁會方便D

想問一下 我入到BP 雙頭龍+重炮改 MG (800) 抵不抵

日本無社區爆發咪唔影響

其實MAX 噴呢隻重陰影真係呃得下既，噴到隻野勁厚，真係擺完一個pose 就唔可以轉

笑死女僕店員冇嘢架喎
我想搵mr hobby隻ug01，行左好多間都冇，ym又冇

冇啦巴巴好搶手

係英明見到spraymax 16xx
雖然岩岩整返個泵但好有沖動

我夠知 D店員冇野啦
日日對住咁多乜甩仔/佬 彩我都有味

女友唔鐘意 就唯有帶埋佢先上到YM買野

不過YM真係幾大下 又戰鎚又PKM又乜又剩

反而我幾鐘意 模型谷 同 PMSTORE都幾肯 教人

請問模型變黃可以點搞

無得搞 膠造既野就係咁

舊鋪再大啲

你可以當做練手....再上色

係，不過感覺上新鋪多嘢d

~$20, 有隻新啲嘅gundam marker EX 買咗$26

舊鋪得一個架放av 油，新鋪有三個，仲有多一個架放citadel
不過好似少咗d 模型

我見用黎噴金屬色效果唔差，心動想買

果陣搵fd 幫手買左呢個代用，補色一流

不過金屬色氧化又快又勁，自己睇路

而家香港應該唔難搵到？

我香港未見過，果陣佢都係淘開野幫我買埋
講真淘寶模型工具真係好齊好方便 不過而家搞到咁就當無左呢隻野算啦

咁佢主力唔係模型

係淘佬見到 手提電泵
有冇巴打試過？我好懷疑唔怕噴水？

好快過熱 之後無風出

明白囇

見咁多巴打噴骨，我又跟隊

噴rg 骨

沙殺比WO

D骨分好色 教下我噴
我直接抄顏色

我係買610h 冇買pro

我係upgrade 個泵 之前用龜泵

Rg nu ，沙煞比下一隻
其實我都係第一次噴油，之前係噴皮
啲泵同齒輪位打算手油一層金色或者透明紅，順便當試埋沙煞比啲金屬紅要點溝

我啱啱買咗呢舊

唔洗怕，都噴到既 只係唔好指望可以長時間噴姐

我呢個$1750 應該有氣缸最平

成隻tanga咁

英明做緊16xx

有氣缸，靚仔，大牌子
你唔要後兩者其實ustar 平一半

氣壓夠唔夠用黎噴金屬色?

要開稀啲
噴得慢啫
冇話唔得㗎

但呢啲泵會過熱

仲自帶發熱，震動功能

如何 用落

好耐冇買油，想問下而家邊間平？
以前買開YM, man66同模倉，想一次過入番堆gaia油同天拿水

岩岩搵完t-hobby個老細整筆
佢真係好好人
佢話我塞支針太大力塞爆左個銅嘴

佢依家係邊？我第一set泵同槍都係搵佢買

旺角好景商業中心2816室
或者可以直接fb dm佢

想問下噴完gundam marker 要用油性定水性既消光 用新款個隻水性消光得唔得

油性水性都冇問題

油性唔好噴到積油溶底就得

咁其實係咪噴水性會安全d 呢？

消光噴得厚會起霧白化
水性冇咁易起底油

請問邊間鋪有得online買開油水?

我上過pm幾次 又睇鎗又睇泵 個一百幾十我當買服務la 去英明仲要俾人閪口閪面

uster唔係大陸嘢咩 同埋呢個時期都唔多想淘寶

我去英明咁多次都無俾人西過面
上次去問洗筆水個auntie 仲好好笑容咁答我佢唔知
不過佢d 價係好貴下就真既

ustar 係大陸野，香港有d 鋪會有，唔洗淘

上巴哈睇D人又話用完gundam marker噴槍再噴新款消光會化開哂D色
所以遲遲收入手支噴槍 唔該你巴打

想問多樣野 gundam marker噴完之後會唔會難滲線 定要噴前加深左先好噴
唔該巴打

Marker係油性硝基
用油性濕噴係會起到

滲線係琺瑯油 唔太誇張都唔會起到嘅

用Marker多數冇落primer，易甩㗎啦

都係

yahoo拍見到有

如果新款水性消光 濕噴有無問題
因為新款好似要噴到濕濕地先有效

唔知點解去過將次都唔太好感覺

起碼廿年都係咁

咩都冇所謂嚕 有泵用

但想問下點解我覺得好似1bar力都好似好大咁 仲要有啲人係用bar半兩bar 咁咪要拉到好遠 同埋驚會打化哂啲油

要慢慢試。

見大家都買泵，但屋企無位，只可以買匠心社個手提槍

我後樓梯族都用緊

好唔好用？
我打算今個星期去買
見3xx至4xx價位

無得選擇既情況下好過無咁解囉

話好用就呃鳩你既啦

如果可以裝硝基油入支marker度噴

想塔單問下佢罐氣就快用哂，邊到可以買替換呢？

應該好用過噴罐

想個心好過d

我見過韓仔可以 效果都唔錯 但玩得硝基油實好臭又要抽油箱

買呢枝不如買匠心社果枝

巴打你用匠心社係噴咩油?水性定硝基
呢隻marker我覺得純粹岩我呢D懶閪用 一張紙放係到就噴得 唔洗抽油箱
用完收埋返 又唔洗洗筆

mr joe 玩野姐，咪玩啦 咁樣不如買支HD-130

咁不如買prospray basic
一樣係用罐裝空氣，但就可以自己開色

但係如果係咁，不如買set 龜泵套裝仲無咁燒錢

exact7ly
壓縮空氣成$70 一罐，買幾罐已經等如一個龜泵
gundam markder$20 一枝，一枝噴唔到一部mg，AV 油$20 一枝，一枝可以噴幾部mg
gundam marker 噴筆就算係老翻都好似成舊水，hd130 都係咁上下，加多少少仲可以買到sparmax max3

但佢呢個方法唔洗洗筆

如果洗筆係一個考慮點，咁我都無野好講了

巴打見你好似玩開噴AV油 想請教下有咩入門件要買 要唔要用抽油箱
同埋大唔大陣味 因為我家有寵物 同埋廢事比屋企人屌
本身諗住MARKER噴槍就算 放張紙插支marker就噴
AV油就除左要洗筆之外 我都知AV油正過MARKER好多既

google左prospray basic，好似都唔錯？但冇乜review片

marker硝基-> 臭天拿水味
AV 亞加力-> 甜香味
Mig Ammo 亞加力-> 水彩顏料味, 唔香

我同你情況有d 似，都係因為屋企有貓所以先會玩水性油
AV 油其實好方便，入門既話係用筆手油都得
如果嫌慢 / 一撻撻就可以去用噴筆
噴筆起手必須除左筆同泵之外，我就只係再買左flow improver 同thinner，原因係上幾頁都有講過，有d 色你唔開稀佢就會塞到冚冚聲

抽氣方面，我係完全無整任何抽氣既，噴既時候都係係個a4 箱入面噴就算
其實如果係噴d 唔使開稀既色，係無咩味既
係噴d 加左thinner 既顏色先會有d thinner 味
但係以一個氣管敏感既人黎講，浸味係未曾令過我唔舒服既

第一身用過，唔知係咪因為下杯既關係，所以係嚴重地唔夠力
而且d 氣用得好快
我果次用左兩個罐都唔能夠完成板噴一盒RG 多一

AV油會唔會話好易甩 爬過文D意見都好兩極
我依家都係到考慮緊MARKER噴槍定係AV油好
兩邊我都覺各有優缺點 好難揀

倒d av油落支marker度用

其實都還好，我上個post post 過隻rx78-2，噴完之後基本郁動都唔會太刮得甩d 油
不過你預左噴bamdie d 模型呢，d 重疊既接合位就會易甩既
因為bamdie d 模個接合度太好，你層油一厚少少就會令d 接合點容易刮到d 油

marker唔洗洗筆真係好正 見韓仔都係自己再調油倒落MARKER用
效果都唔錯

明白 要好好考慮下玩邊款好
問多樣野AV油噴完會唔會難田宮隻滲線 同埋用新款水性消光有無問題

好快塞咗個嘴

av 油隻味真係好甜

我滲線都係開稀枝av 油黎滲
消光呢⋯我未試過

有沒ching有過呢枝？

AV 睇你用乜色
Matt滲唔到
Gloss冇問題

另外AV都有出Wash可以用嚟滲線

水性消光冇問題
亞加力油 乾咗之後 除非用洗筆水/起油劑果類嘢
唔係都好難溶

AV本身都有出消光， 但冇其他牌子咁好效果

一係唔夠樽用
一係洗樽洗到傻

單動式噴槍
出油量要靠調整個樽

我係諗著來噴底灰，一黑一灰夠曬

合金Rx78 1/144

自動變型unicorn RX0半身

perfect grade unleashed

唔知係咩玩法

pg 2.0

GUNPLA 40th 講既全部都係成品黎....日本係唔係無人砌模型

邊隻？

元祖

當然係rx78-2

一年可以出幾多隻RX-78-2

今年全線元祖

屌但係幾時先肯出g40 紅渣

咁PG個隻係需要upgrade既

真係夠膽死一隻模型都無講過

得隻pg

咁本身pb,RG已經排到6月
通販都排到5月？

想問下 av油
黑白primer
就咁當 黑白色用 得唔得

咁有冇需要 買 regular 黑白

請問有冇巴打知香港邊度有龜泵買
用開個個用左三年壞左

primer 啞色，你覺得okay就得

白primer遮蓋力

觀塘區有冇

另外新果隻合金144…成個模既感覺倒退40 年咁

懷舊feel

PG RX 78 2.0 可以一戰

有隻合金1/144 RX78-2

y 拍搵搖控坊，好似喺官塘交收

上 一級。ustar or sparmax la

用舊模整隻合金

似HG G30

我諗最後決定都係用marker噴筆 因為我都唔會成隻噴
某D位補下色+素組消光就算 唔該咁多位巴打解答

講開G30，我最近先醒起我有隻朝風公園版未開

最緊要玩得開心，得閒post 下成品上黎

有機會一定POST 我都係最近先玩返模型
不過已經砌爆左舊件 仲收緊補件

膠一老就易爆，之前執返細個d蘇州屎都瀨曬野

咁我都係唔開我隻潮風公園版

我呢隻真係素組咁組，d 橙改左金色，手油少少上水貼噴半光，你接受到未可以咁樣玩

老子哥你隻野已經好型仔
請問係用咩手油

AV 油 最少筆痕

有聲，聽到首主題曲

終於搞點隻rg Nu 綠骨 人生第一隻做得咁認真 雖然都只係補下色 下次有機會玩吓全隻上色

巴打用咩補色 隻野整得好正

我未試過玩手塗 遲D試下MARKER噴筆補下色試下個效果先

出左實物先算

金銀係gundam marker 綠係hobby嘅metallic green 紅係gloss red

渗埋線應該會好睇好多

好正

想問下香港有無地方賣呢類既泵
諗住接MARKER噴槍 唔洗係咁買噴罐

心機，油壓管都上埋色

呢舊咪就係講左幾頁既龜泵
你上y 拍 / carousell 打模型噴泵望望

我突然醒起，你可以考慮下呢個setup

我見好多都係飛機杯型既款
等我上網搵下先 唔該巴打

呢d 咁

因為如果你都打算買隻龜泵，而通常d 賣家都會有賣雞筆 (加多幾十)
呢個setup 你都可以當係marker 噴筆咁用，而且都係唔使洗筆
到你覺得marker 滿足唔到自己，就可以當係普通噴筆咁用番 (不過留意番有d 師兄話呢d 雞筆真係一噴一驚心)

雞筆好似會噴到一躂躂
我見到佢剩泵260$ 都好抵 諗住買黎試下
仲發現到佢賣緊呢支maker噴筆 唔知同mr hobby本身出個支大唔大分別

質素參次
霧化效果係差啲，都都叫用得

拉制唔順都仲有得執
個圓嘴積油咪換皇冠

銅嘴漏油/氣就

其實gundam marker 噴筆個原理就好似你放枝點滿左水彩既畫筆係飲筒尾，然後你用口係另一邊吹，一樣可以將d 水彩「噴」落張紙
類似係咁︰

所以只要枝筆既氣道通順，就應該做到呢個效果

雞筆係有好多問題，所以都只係俾多個諗法佢

意思係試個氣壓家試個距離？

搞乜撚野

冇嘢
普通噴筆一樣可以咁用，你夠氣就得
但會有水氣， 加水隔囉

我都係有次search 噴泵定噴筆先發現呢個咁有趣既發明

唔該晒覆我個兩位巴打

灣仔 有冇邊間有av油賣？
今日放左隻 巴巴托斯 買新油

啱啱第一次用gundam marker airbrush
但噴噴下個空氣罐 凍 同出水 想問可以點搞

灣仔仲有模型店？
偉利應該冇賣AV油

等囉

隻綠是marker嗎？

好似有 不過唔多色

我估唔到 高達砌完 係賣得返錢

好

Gx205

同埋 e排入坑 都見到好多新巴 入坑
想買筆 泵

我認為 最低限度都要玩龜泵 手提電泵 越諗越唔對路

Btw今日 既戰利品

爭隻pb沙漠 就唔洗再追
其他 周街都有

其實 買泵 抵好多

gundam maker 噴筆
係令 marker 多左噴霧功能

其實 成本都係勁高
除非 識好似mr joe 咁 溝色 拆筆 補充 咁做

拆筆補充煩過洗筆

RG nu 呢？

都好賣，但開始無咁搶手
巴巴同戰暴賣三字頭好似無乜見可以放多過兩日

仲有一大堆，幾時完噴完

以為你屋企有咩事tim

係有D事，就係要噴下油分散下

將隻女女擺個靚pose坐定定，等主人黎開工，自然就有動力架啦

果兩隻搶人係貨少問題

所以隻鋼鐵加魯魯頭批落訂價都要300幾

有冇人知Gaia隻新消光 Ex-10
香港有冇邊間有得買

我岩岩上youtube 睇片效果ok wor

佢舊底隻Ex04真係垃圾黎

用開mr hobby 消光

見有日youtuber攞嚟試
話咩加咗フッ素
應該效果同GSI GX114一樣

我用開modo 43 果隻超級消光，效果好明顯，不過好撚細支，噴兩隻就用完

仲要43蚊一支

你講完我岩岩拎黎睇，原來支野咁撚貴

有冇EX10 片LINK ,search唔到

加高左條腰同膊頭
唔捨得整爛佢
舊骨好懶咁油上去算

用Av thinner開?

我用開EX04又ok喎
係要開濃少少

我搞左15分鐘，再開1:2，噴完光到好似噴左光油咁

我通常1:2, 大槍噴濕佢，再用風筒即吹
出黎又ok喎

消光我淆呀 一陣起白粉點算 雖然佢話呢隻油唔會起

舊化最大既心理關口就係要整爛自己隻心血

係呀

新嚟新豬肉, 過嚟分享下失敗經驗警惕下大家
買咗隻可以重複用嘅複件模具材料諗著試下複舊零件

說明書話放入微波爐到叮15秒至5分鐘, 視乎想用幾多
大概加熱到54-71度, 叮完拎出嚟好似糊仔咁上下質地就倒落去
但睇嚟喱隻材料個熱容量都好高下, 加上我舊裙甲可能太薄
出到嚟個模入面嘅零件熱到變咗形

我有諗過係咪自己貪快太熱嗰時就倒落去搞到咁
但諗真啲應該唔係,因為我唔少手整瀉咗一大pat落自己隻手到
又唔覺得辣手, 頂多好似沖涼熱水再熱多少少
過十零秒就好似成塊玻璃膠咁搣返出嚟
不過模具嘅質素幾好, 啲detail都好足, cavity冇乜氣泡
有返咁上下厚度嘅零件應該冇問題
唔理點都好啦, 叫做買個教訓
一來應該要用啲類似嘅廢件嚟試咗先
二來更加唔應該咁沙膽拎古董嚟試新技術
希望各位唔好要阿寶出動

師兄我啱啱換咗泵 如果你唔嫌舊嘢嘅話我可以送俾你都得

係個筆托爛咗 金屬位小生銹 function正常

我有
買要留意係跟膠樽定玻璃樽，有分版本
我都係攞黎噴光油/消光同黑底灰，主要係方便，每次噴完揾綿花棒濕少少thinner抹吓個噴同樽個頭就搞掂

rg海盜而家做緊幾銀？

係 我隻天狼型都唔想整爛佢

不過呢隻唔係我
我果隻味開

都唔知好彩定唔好彩
呢幾日喺ig 見到好多高手執到隻pg 原祖好靚，搞到我都有啲心郁想買隻玩下
今日就有pg2.0 既消息

但係我再訂左兩隻g40

點解要兩隻??

係唔係整real type 同 g3?

佢噴咗啲咩由半光變拋好光咁款
4:50開始

想請教下巴打們，邊到有片或者網可以教人點做重少少既戰損?
唔係只做洗色，乾掃，上粉
可能係真係個裝甲會爛果D，想睇下一般會用咩工具

我有睇過呢條片呀，就係我冇呢隻電鑽
用手鑽應該都做到?

簡單d 一把鋸就夠

想問下噴令黑色係要大風啲定細風啲？我啱啱大慨bar半壓力同中油量濕噴完乾咗都係啞咗

換完泵反而好似要重新學過咁

我有時都會望E個韓仔D片
覺得 整得好撚型

但係自己用開AV油就 但好冇癮
睇完都COPY唔到佢既出品

好似渣緊 多魯基斯三 咁
部MOBILE SUIT太勁 控制唔到

笑咗

btw有冇可能係我心諗住要濕噴 但係噴得過咗火？

未聽過濕噴過火變啞色
一係底灰錯，一係濕度高，一係支黑色壞

下次煲定d熱水啦

咁會唔會係我底灰未乾得透 所以唔得？ 濕度照道理都夠乾

正常越重手應該越濕越令
巴打你噴邊隻油?

mr color隻02

係咪算係咁

無功不受祿 唔係咁好既
想問下巴打換左個新泵係玩咩油?硝基定AV油水性

想問下有無巴打試過用gundam marker上色後用田宮滲線液再X20抹件
會唔會甩哂D marker色 唔該

一向都玩開硝基油

我收番你一舊當車錢都可以 還掂我用唔着 都唔想浪廢

我都仲心大心細緊玩marker噴筆定AV油好
我買野有排考慮

av油
都係嗰句 sparkmax筆加龜泵 我覺得入門冇得輸 仲要玩咩油都得

其實你玩marker都係硝基油 仲要係好垃圾嘅硝基 咁何必呢

懶 唔洗洗筆 加上貴 我買用黎素組既架撐都已經買左成千幾蚊 比條女屌撚死
同埋諗住某D色補下就算 不過驚油性唔相容 用完marker上色後滲線再落X20會化開哂

想知素組有咩買要1k我諗最貴係godhand?

其實洗筆都唔會好煩嘅 av油仲要可以用玻璃水洗 你睇落地巴都係兩次倒洗完

另外你話用完marker滲線會化 咁點解仲揀用marker

收工
聽日繼續

神之手 三色滲線液 X20 田宮沙紙 爸爸棒 筆刀 筆盒 工具盒 cutting mat 藍綠蓋水貼 水貼盒 海棉砂紙 田宮靜電掃 差唔多啦

我就係唔知會唔會化開 所以睇下有無巴打試過知道
marker上主色>田宮滲線液>X20/白電油

講個笑話你聽
話說尋晚噴完一輪瞓
今朝爬起身返工衝左出門
頭先去痾尿時
見到撚頭度
有遮蓋膠紙⋯

巴打都真係執得好齊

又咁講 如果你係全新入坑嘅 不如試吓手油av油仲好
你都係想補色

跌咗落去？
有冇痴着啲毛

著返條褲先好噴啦
下次噴到細佬就唔好啦

可能噴緊咸濕gk 所以除咗褲

新手一問
見好多巴打都推薦AV油 想問多少少
1. 咁係咪可以噴油、滲線都用哂AV油? (事關間房冇空間整抽氣箱 用油性油太毒太大陣味)
2. 其他廠有冇水性嘅滲線液?
3. 水性滲完線可以用咩抹走d漬?

屌你有冇睇過淚眼殺星㗎？
真男人做正經野時唔著衫㗎啦！

除褲噴膠膠膠

巴打龜頭準備變彩虹定迷彩

上底灰再上夜光

執得咁齊入坑
神手都買埋..乖乖地買泵+筆啦
SPARMAX 好似有個
ARISM MINI 套裝
小型迷你泵+支中階筆 PMSTORE 有
一千中 一勞永逸

你直接 搵返我D留言
我就係 一星期前既你
你問既 想知既 我應該都問哂

諗住係g3 同馬莎色

係啦，我覺得有啲重手tim

比狗咬？

巴打你個泵是否便攜式

上返粉底應該會好睇好多

rg hg命運點揀，hg有光翼，rg貴幾十多好多細節

RG有PB光翼

HG啦，又平又有翼
細節可以自己加，更有成就感

我會揀hg
rg 個感覺鈍鈍地

Hg 比例好過rg

模倉完美西1588

老老柒柒
我覺得HG 新安州比例好過RG

rg 要就個骨架，所以有時會手粗腳粗 / 短

我都覺重手左唔少
呢隻一年戰爭其實係用黎試刀
之後先對MG巴巴托斯落手

邊間模型鋪多舊模？ 想搵下1:100 Astray外傳啲機啲機

所以沙煞比後無用返成形骨就好好多
前期RG普遍通病

可唔可以講多小小步驟

咁睇來ok

巴打隻雙頭龍係邊到買？

前排見過深水埗模倉有1:100 astray mirage frame

我個隻要用火牛的

唔該巴打

其實⋯各後樓梯戰士，買條五十呎電線由屋企拖出後樓梯，買多張摺枱仔，可能會噴得開心好多。

搞掂算數
下一隻

貓店145

有齊呢堆野乜鳩都砌到既啦，我成日講覺得貴可以用返指甲鋏 玩模型就係燒錢既啦

去五金鋪買600 800 1000都好夠做 再去化妝品店買支拋光棉

你係用畫線筆定真係滲線？ 係冇刻線嘅情況下 最好只係做有坑嘅地方 L型嘅位就咁做好難做得靚

四盒，thx

素組完隻hg 橙命
完全無頭緒點加刻線

新手刻線用乜刻?
是咪筆刀ok

唔~ 廣華d野都幾貴
Weathering Master 貴 $15， Workstation Pro 貴 $120 ，向上孖盒 貴 $30

但係佢又比較多新鮮工具野耐不耐返貨，攪到我耐不耐去睇

唔知有冇記錯 有就sorry

兩樣野黎，不過無話唔得既 果陣我唔識用界刀都係咁刻

我係用呢隻 應該係滲線掛

L型位我唔敢再掂

旺角一係皆旺一係洗衣街，一定有齊
白電油得，不過好撚毒而且揮發性好勁自己小心d

x20你點少少就夠清晒d 出畀位，好多人當擦琺瑯油好似用緊擦膠咁 你都要比d 時間d x20 溶油先可以擦得甩

你呢隻係要搵一個位篤落去等佢自己流 然後用一枝白色嘅筆抹乾淨（應該都係thinner泥 唔確定）

建議用棉花棒沾啲泥抹 最緊要輕手唔好用力

如果你都係咁做都唔得嘅話可能等耐小小乾透先抹會好啲

白電油好用過x20

睇錯原來係灣仔果邊 果面唔熟你睇下有無巴打幫到你

要下星期先得閒玩

咁我去洗衣街睇睇 買埋支消光噴罐 越諗隻WING EW就越唔憤氣 明明第一次想比心機去砌

剪零件 打磨 畫線 痴貼紙 消光 組裝 咁嘅steps大體上係咪都冇問題 定係最好打磨曬後 假組一次睇吓合埋一舊後有冇咩問題會好啲

Weathering Master 平價幾多？

thanks，好似貴左，之前好似見過135

建議剪件用二段剪，是但用乜都好第一段剪左個個零件連埋同框連住果粒野出黎先，之後先用神剪剪走粒野
如果唔係你把神之手好快就變神之垃圾

岩岩去左褔利，好撚多人 頂唔順去pmstore 算

我自己係砌哂手手腳腳胸頭做滲線消光最尾合體

想問下打磨係指成件打磨定淨係磨水口？
如果成件打磨係用海綿沙紙？

其實福利唔係好齊油 真係睇模型先去 普通油就去模倉 特別色先去pm

主要係水口，成件打磨而家既gundam 應該無咩必要，GK 就要

都要睇係平定曲面啵 海棉會磨到角圓哂

順路姐 pmstore 有人都靜到好似圖書館咁好撚爽

Work from home 砌模型抗疫

搞乜鬼，行左幾間旺角都冇水貼setter

其實就真係冇幾多步驟, 因為我都係因為貪佢簡單先買
又唔洗離模劑又唔洗乜乜物物
直接睇片可能更加清楚

小弟要搬屋，要將啲模型入盒，請問係咪有啲黑色嘅海綿自己cut 嚟放啲高達落去，邊到有得買，thanks

thz

五金鋪應該有

我最鐘意係佢地好乾淨整齊 好人匠人嗰種感覺

其實係唔係真係for 模型用 巴打有無翻出黎個樣睇睇

中伏tim
gaia 125 星光鐵
見樽野黑汁銀粉 諗住用嚟噴骨架
吖 噴出嚟銀色嘅

邊到會有神之手剪鋏同鈔紙 洗衣街兩間都冇

福利 / 模倉

我得咗喇各位巴打乾咗3個字都字啞色

好撚開心好有成功感

唔撚怕，買支透明黑噴幾層係上面就無事

我上次隻轟雷都係咁 比個蓋fake 到應一應

上YM搵吓

打個電話上去先未仲好

btw 岩岩問過gaia 新果隻Ex 光油同消光香港應該仲未咁快有

爭啲自爆

我有好好保護自己架

恭喜

挑戰完羹係時候搵件試下，兩個世界黎

一般骨用gun metal ah ching

見佢都去到洗衣街吖嘛😂

不過係哩排真係多咗人砌定咁運輸問題，好似工具同油都成日無貨

我其實想要隻有金屬feel嘅深灰色
有冇好介紹

應該就真係俾模型用, 我見個模都冇話同一般矽膠模有咩特別唔同

不過我就冇開RESIN倒返出嚟,因為反正都變咗型倒嚟都係掉
琴晚畫返舊嘢出嚟諗著大學開返之後拎去3D printing算

加返幾粒補品鉚釘就搞掂

wfh 之下係多左人玩模型
始終機打得多會悶既

嘩巴打你玩撚晒啦

模型post 越嚟越多高手

modo 果隻槍鐵囉，應該就係你想要果隻色

買咗一套砂紙（400x2 600x1 1000x2）消光噴漆 雙星鋏74035鋏 尖頭夾 黑啡灰油 X20

洗咗5舊幾水 有啲肉赤

再買下去 就唔會肉赤

rg命運模型倉做緊115，平撚過hg

匠心社後樓梯族

有好多失敗位不過呢d 模型就算數

福利lor

唔好咁講係高手都唔會第一次倒模
3D printing嚟講今次都只係第3個project
目前只有第一作係成功而且今日啱啱好係佢一歲大
班門弄斧時間
1/35 Sq. 422 Nameless Tank
十月懷胎嗰陣:

上好色嗰陣:

finemold喱隻水貼底紙唔係幾好, 太透
富聯最近有隻新水貼紙靚嘢嚟, 買咗都未得閒試
做埋後期嗰陣:

第一次整地台, 顯得好乸西:

多謝收睇

咩漆? 啲橙皮好勁下

灣仔188 再行上啲對面街有間模型鋪

銀molotow,其它gaia
唔知噴完鍍銀唔可以再掂佢
我仲痴左遮蓋帶
所以搞到咁早知最後先上鍍銀

cls 巴打好型 新入坑嘅我睇到流曬口水 請受小弟一拜

啲色好靚
我個隻個口啲線出哂界

呢D 玩具先值錢呀

我都有隻，不過囡黎咁解

有無巴打有買龜泵連gundam marker噴筆 1個bar 夠唔夠力

等你包膠

我都換泵好肉赤 但噴出泥靚就開心番哂

你玩撚哂la

軟膠質地黎？

個泵如何？

而家新入坑幾好丫
近喱十年多咗好多User-friendly嘅新材料啊,新工具, 甚至新技術
舊時難買到嘅嘢都易買咗好多
以前香港好難買到AV油, 要手油基本上都係GSI硝基同Tamiya水性
新手搞喱兩款基本上都係乸手唔盛世
上面架車啲啡色背囊係我第一次試玩AV油, 滑到真係返唔到轉頭
而家金屬色又愈出愈多又易買到
以前SM07定唔知SM08停產, 成班痴線佬係咁愁去邊到搵新色去噴迷惘把刀
而家啲金屬色多到接近唔用black and white method都做到日本刀個波紋
我哋嗰時有把tamiya金剪都接近封頂而家有神之手
加上3D printer開始普及, 以前兒時幻想基本上諗到,畫到都實現到
我而家手頭著手做緊嘅係將喱隻櫻花大戰重製版嘅舊版光武

改成第四代嘅光武二式

對貓耳仔真係好正
衰鬼Bandai新出嗰隻又唔啱比例又唔啱型號搞到要自己操刀

係, 直頭就係中等硬度嘅矽膠咁上下

巴打你玩撚晒啦喂

How much of it

我喺富聯買成三舊水一兜,片入面嘅Size
今個教訓都幾重皮下

其實好驚print出嚟炒晒
到時仲甘, 嘥埋時間, 大大話話都畫咗5日
隻耳仔畫咗3次先滿意

有冇相睇吓 好彩未買

力就夠既不過不失咁[sosad

左：白底 星光鐵
中：黑底 星光鐵
右：黑底 星光銀
結論：125係隻深色啲嘅銀色

都係買Gaia 1002好過

富聯D野其實好撚貴

我見滲線油，舊化油，消光噴灌果d平樓下英明千利幾蚊

試下啞黑底之後槍鐵色

去富聯買主要係貪佢主打嘅嘢其他地方少見
加上幫襯咗咁多年有感情
不過出面有得賣嘅嘢有時佢都會平少少
行著買

富聯係正在D 平時街無既佢都有呢下真

真，我啲初音專用油 搵咗幾間都冇
係佢有

佢連gaia 果隻夜光油都有

有時度到啲新idea想做啲手作仔實驗都係行咗富聯先
冇先上網買料
好似打手咁

frs kabuto斷曬貨？

入坑買田宮油去邊度買比較平？

上網 旋拍 叫條女 幫我交收

囡仔買野平D D人易話為

E個爭隻沙漠PB

去PMSTORE啦

利申:打手

老闆好肯教人
今日 我去買得 100蚊5支AV油 佢都好肯教

呢個毛文，我又要唱一次
受騙的那個比騙徒更混帳

比我就唔賣比女仔放得貴一貴比佢

咁我又唔會既，不過一定唔會因為女仔就賣平d lor

隻pg2.0 值得期待

我都唔係好識點噴到咁亮 教路下

有趣既係extreme detail 竟然唔係quote rg nu
而fine build 竟然係quote hg leo
bamdie 究竟咩葫蘆賣咩藥呢

搵咗隻雙頭龍PB好耐

Leo 主打超簡單 crossbone主打係超細隻做哂啲detail
Btw 一路睇仲以為有第六個

其實 就唔會平D
係易話為D

BTW E巴 玩AV油 咁上水貼果陣 你用咩牌既水貼膠水?

不明覺厲 冇諗過模型呢個世界可以咁複雜咁多嘢

btw 上色夾邊到買好 定係我DIY買電線夾加竹籤

同埋個底座用咩好 驚上網買/出去買會插唔實 想求其用發泡膠但又唔知邊到有 街市問啲人要唔要？

問咗太多問題 喺度先多謝各位巴打嘅解答

RX88 Hobby果隻上色夾真係超撚正，佢夾同竹籤之間包膠無咁易甩頭
果陣淘勁撚平百鳩幾個，用幾次D頭就甩鳩晒
發泡膠最好，可以去五金鋪買 除非你會好似我咁用熱風吹D件就要用紙皮插

巴打玩撚哂

買幾錢 雙龍

想開下多唔多人用郡仕舊化黎滲線
同埋邊到有#9個隻水貼softener賣 同藍蓋係咪好大分別??

如果係女仔
我會咩都俾晒佢

攞去
咩都攞晒去啦

我用紙皮座（自制）
因為可搖動度比發泡膠座細
變相可以插得密啲
同埋發泡膠插得多會出粒粒搞到一地都係

咦⋯
點解最後兩句感覺怪怪地咁⋯

終於追哂post
笑死

話說我都有多set上面講過既龜泵+hd130可以送比想入坑既人試玩下
不過等我過兩日攞返出黎試下個泵有無壞先
個筆尾水隔好似爛左 要接收既人去買過個先用得

我無貼水貼

大概幾錢到幾多支

淘寶啲嘢喺好平 但質素好冇保證 我都係打算用嚟買啲打磨板 砂紙同收納盒就完 唔想用淘寶夾 驚噴噴吓成舊件一嘢甩落地

買舊紙皮切開佢再打直咁排再痴埋一舊咁？

上網見人新安州金框
底:mr colour gloss Black
面:mr metallic gold

面個層會唔會溶左底層黑？

av油金屬色效果如何?

ver ka zz 邊度重有得買？昨日行左旺角見唔倒有貨

打磨板可以試下爸爸的錯，幾好用，砂紙去五金鋪都係幾蚊張，淘佬寫就好似好平，但佢會切細俾你

爸爸的錯？

牌子名嚟

左下角，成個富野咁個個

幾銀？

搵唔到嘅

五金啲砂紙唔係都係淘寶嘢咩

你爬上小小，po左張相。
砂紙d幾蚊野，我搵間黃五金鋪都唔益馬雲啦

我自己覺得五金果隻鷹果隻係比模型果啲粗
1000打上會用返雙星

想問下用av油噴完，唔岩心水想洗件再黎過，可以點做？

另外想問下白色年想噴陰影應該點搞？噴左黑色再噴白？但試完啲白色好似遮唔到黑色咁，搞成咁

又濕噴到一撻撻

唔洗呀想送比想入坑既人(希望夾到交收地方)
到接收果個入買左泵之後又可以讓比想試既人入坑
筆尾水隔cheap果啲應該二三十蚊？唔係好知價

心急 白色遮蓋力弱，要一層噴完乾再上再乾咁疊上去，一野就完全遮上去好考技巧

av油玩到陰影?

嘩原來AV 油，AV 油上完有一膠，唔可以疊油既 sor 呀巴打

原來唔得？ 新手入坑唔識
用噴槍噴完黑諗住再噴白，但唔work咁

如果想砍掉重練可以點搞

我聽講用藍威寶可以洗我甩，不過你可以搵D 廢件試下先

其實係得，但要好高技巧
我試過，有唔太成功既成品，今晚post 上黎

唔使咁煩，搵銳物/沙紙括就得

用紗紙磨？

一般白件做陰影流程係點？

想問呢度有冇巴打會玩模型比賽
心思思想試下但又驚太廢比人笑

我睇youtube d 鬼佬個做法係噴黑邊，再疊白色
我未係可以好控制到噴幼線，所以唔係好成功

另外，用沙紙括穿之後，再摵走浸膠膜就得

用max噴法啦

我又玩鳩自己剧舊HG膀頭

你指想用疊色黎噴金色既話，底層黑唔會溶
我底mr 亮黑>mr gx金>mr透明紅 都無事
多口講句如果你上網見人噴新安州金框既，多數都係講緊洗塗法，最面果層黑色油係同金色唔同性質

唔識

以我所知就粒子感重啲
始終都係水性油
不過金屬色嘅要求好睇你砌咩嘅
好難評價, 而且我用最多都係硝基油
喱到其他巴打經驗應該比我豐富

係呀thanks 我就係想疊色再洗塗
(郡氏黑底>郡氏金>田宮黑面)
但係我無噴槍全用手油會唔會油甩個黑底呢？

可以鋸到咁貼
用蝕刻片鋸？

我唔肯定雙星油性溶唔溶到mr color,
最穩陣就油性金色底，最面果層用琺瑯黑，
咁用thinner/白電油抹就一定傷唔到底下層金色

Yes
長谷川TP4
兩隻剧左成粒鐘

噴筆應在哪買 較平

一分錢一分貨睇你買乜 除非大減價我覺得大部份鋪頭既價唔差得遠
追下post提果啲鋪都有筆買

我搵到呢條片 見佢噴兩次都係濕 咁我又試吓 第一層見到濕就收手 等咗5分鐘 然後第二層就再濕啲 跟著就得咗

我結論係雖然第一層要薄 但都要實色（淺色應該另計）

第二層就要噴到反哂光 跟着一定一定唔可以俾風吹（但又見過人話用熱風）

其實我都可能有啲-6 要再試

見到你著褲噴油
就知你係新手！

Google幫到你

買tamiya有筆頭跟埋唔洗洗筆

玩舊化tamiya隻盒裝粉彩正到hihi

但我素組用tamiya 會易爆膠

我唔想痴住龜頭ah

素組驚爆膠用GSI支舊化筆

新手有幾樣野想問，嚟緊下星期準備整呢副

1. 想問溶劑GAIA T-01 同 T-09有咩大分別？
2. 稀釋比例係點樣計出嚟？
3. "GAIA簡易噴罐" 有冇得換氣？
4. 隻紅色點樣整到深淺？想深色啲係咪黑色嗰層要噴多啲？
5. 噴完油之後點樣畫水線？
sor我啲問題可能有啲鳩，希望大家唔好屌我

想問下
除咗福利 玩具模型倉
仲有邊度有油
兩間d金屬油都俾人清得七七八八

如果唔傷膠黎講 我覺得滲線液加支筆 好用過筆裝
因為我唔會洗筆 用cheap雞筆 用完就掉
Tamiya 其實係咪真係易爆膠 上網睇講到好易咁唔敢用

1. T-09可以溶撚埋金屬色果D金色粉，噴出黎D 會滑D靚D
2. GAIA 1:2、MODO 1:3，唔知人地講我就信噴出黎又OK
3. 可以，120蚊2支
4. 可以考慮用唔同既透明紅，做出黎就會有色差無咁單調

IN PMSTORE WE 7S

旺角英明, 千里達, YM studio

用白電油擦係無咁易爆, 但都係有機會爆

唔該

紅線就ym pm 洗衣街 綠線觀塘有好幾間但我冇去過
港島去玩具街社團 見收銀個櫃有好多油但好似求其放係度冇排好 唔知點賣
188 2樓有間小店有modo油
柴灣果邊都有間見佢fb好似幾多油

網店最近見到間叫takahobby 買滿錢免運費好似可以郵局拎貨 啲店員好似好有心 買模型送售後支援可以問佢點砌

前排去日本買咗盒彩透SD Zeta. 第一次玩彩透，想問下巴打們彩透通常點處理？使唔使滲線同再拋光？

咁係咪買T09就夠做？
黑色都可以用佢稀釋？(唔想買咁多枝)
顏色嗰啲一陣跟佢買先，毒撚唔敢開口問
同埋如果整紅色次序係 黑色＞金色＞透明紅？
多謝解答

T09價錢比較進取...我自己開金屬油先用
另外紅色你指金屬紅的話我自己都會咁做

玩爛咗隻mb
請問有冇方法拎返支斷樁出嚟

搵個手鑽咬返出嚟

即係我都要買啦

但如果係想要打磨嘅板 再痴砂紙 邊到買嗰啲板會抵啲？

想問下邊度有呢隻噴槍壺賣？幾錢左右？

痴斷晒d水貼

到底點剪先有平滑嘅水口
用緊神剪點都重有小小突起
要加埋筆刀 用左筆刀個水口又會好撚明顯白咗

Y拍 搖控坊 $50

應該係用剪 剪到得返少少水口 再用400 800 1000砂紙咁磨上去？

利申新手一個

我都係 素組多 冇咁多時間

如果我上灰底-亮黑-金屬漆(hobby gx204) 同一般上銀再透明 效果有冇咩分別？

D人話D 色會靚D
不過我就求撚其，上黑灰之後直接上金屬色就算

T09 得500ML，同埋好貴，個價好似仲貴過1000ML既T06
係，同一隻油就係用同一隻thinner 開
下地 > 黑 > 金屬 > 透明紅，不過講真可以直接用黑灰都得

玩胸圍玩左成日

有冇話推介咩油/牌子好？
喺鋪頭見到好多選擇唔知點㨂

油就睇自己，無咩所謂
我自己就用開GAIA + MODO，好少用郡士

神剪好似砧板咁，貼住剪平面先會平
可以睇下說明書
另外就係可能你把筆刀唔夠利

邊到有olfa刀片

估唔到喱邊都有巴打玩GK女女

有冇高手入去挑機

依盒V2 出面街賣幾多錢??

中南

我見嗰邊好似pvc多d，所以都係post過黎

有咩online shop有群仕舊化

用神剪加筆刀係咪唔使用砂紙磨的了?

係，你夠勁直接用筆刀神剪宦唔撚洗用
小心成忽膠都批走埋

睇黎錢唔慳得，磨撚到手殘

又玩組裝模型 又玩GK
多條戰線

我都係，有時砌得多高達真係會悶
我同時間有4隻完全唔同既野砌緊

我都係鐘意高達模型
一次開幾隻三國傳 油完先 慢慢砌

想問下我呢張水貼可以點搞 套嘢應該擺咗廿年都有 想幫我屋企人整靚佢

聽巴打講過可以print番張 咁我係咪要用電腦scan完再tune色先得

唔該

我都砌過幾多唔同類型嘅嘢
但一次過開幾隻咁玩就真係頂唔順好易爛尾
最早就真係砌高達

砌過飛機

砌過船

砌過車

結果而家還原基本步又係砌返機械人
囡囡其實有買過一隻, 但實在唔識搞, 對人體冇乜心得
唔識點塑造自己對條女嘅印象,雪藏下先

咦喂喱方面我有計喎用UV燈射佢老味兩日即刻變白
等等下
我搵返啲我之前睇過嘅參考先

同你差唔多，我係高達》飛機》船》高達

有啲咁嘅事！？ 唔係uv先令啲嘢黃咩

先講講個黃化問題先
參考過外國論壇話用陽光曬一日至一個禮拜
視乎你塊嘢有幾黃同你嗰邊有幾耐日照咁啦
原link:
但你都知香港喱啲石屎森林你屋企唔係西斜都幾難搵到陽光
咁有人就用gel甲嗰啲UV燈射佢老味

效果都幾明顯, 飛一飛邊啲透明位就冇事
但如果想勁到連透明邊位都白埋又得唔得呢
係有嘅, 可以睇下喱個日本網站教學, 用一支叫Kitchen hunter(?)嘅清潔劑原液唔開稀直接浸佢老味

咁呢就連透明邊位都只係剩返極少黃漬
而我自己都同你一樣好懷疑, 唔係應該會愈射愈黃架咩?
實驗心態驅使之下我去老鴨買咗支UV燈返嚟, 順便可以射埋我啲3D parts
壓著射咗兩晚, 真係白返, 因為我本身都唔係好信會Work所以冇影到相
原本十字架嘅白邊同你張嘢差唔多黃

變成而家咁白
我相信原理係UV將成層Oxidized咗嘅催化劑(即係黃色嗰層嘢)「蒸發」咗
但做完喱一步唔可以即刻落水, 因為我相信你喱啲舊水貼唔只黃, 仲會碎
要用水貼修補液
我搵埋之前我跟嗰個教學先

日本個教學link唔記得貼添

喱啲舊水貼黃化同脆化基本上係打孖咁嚟
支修補液其實就係一層好薄好薄嘅膠
本身就係用嚟做水貼最面嗰層嘅, 用嚟鎖著啲墨水喺水貼紙上面
而家用喺舊水貼嘅作用其實差唔多, 只不過係鎖實啲望落冇咩但實際上已經失去拉伸能力甚麼本身已經碎開咗嘅水貼
我喺富聯買就70蚊支, budget喱啲就交俾巴打你諗
祝你成功

好撚勁，好似變魔術咁
話時話水貼用左軟化劑之後未會凸起 / 入面有泡搞到成張野起晒紋，其實果陣洗唔洗去搞佢? 我上網搵過有D人就話用棉花棒壓返D空間出黎，有D 就話唔洗，求教

我以前砌飛機嘅經驗嚟講呢
就係好睇你個水貼圖案有幾粗/幼
如果個圖案太幼又飛咗邊搞到成張嘢都好細就唔建議即刻撳佢
因為好易碎然後痴上支棉花棒到
拎嚟實際case嚟睇啦, 紅色箭嘴個位就係我炒咗要補色嘅位喇

好似喱啲咁細條嘅就唔建議亂嚟
但如果好似圖入面隔離啲日之丸就撳佢啦,唔好太大力同扭支棉花棒

但正所謂預防治療
我就建議如果你如果要痴喱啲幼水貼又唔想搞到咁進退兩難呢
最好都係落咗mark setter先, 我就用開好普通嗰隻

用完會更加貼伏,自然落完softer都少啲凸起,撳佢都冇咁易爛
回歸返你一開始個case,如果係我就會等啲softer乾晒之後喺邊位浸少少setter入去先再撳實, 一般都冇死
撳嘅時候唔好亂掃或者扭支棉花棒就應該冇問題

無入來一排 多左好多人

最鐘意都係bb戰士其次係mg
沒骨架既hg就不到

唔該巴打，好撚Pro 好似睇人地d blog咁

二頭身係有種獨特嘅魅力

以前蒲舊登模型post就真係有個blog係放post入面啲巴打嘅成品同埋教學
我印象中好多都死咗圖但個網站就仲喺到
當然就冇喱啲咁specific同minor嘅問題喺入面啦
但我好明白嘅, 其實唔係砌咗超級多成品又超級老屎忽嘅人爛尾/砌衰咗嘅原因都唔係因為唔識用新嘢而係喱啲detail位唔夠經驗臨天光先瀨尿
再早期少少就有HKML啲真係好pro嘅實驗post
當年就係喺嗰邊學起

所以巴打真係多d 指教臨天光瀨尿好撚sad既

其實想試下新果隻sdcs
上網d評價唔多 都只係買左隻勇者王返黎

呢件就係我用av 油嘗試做陰影，比較成功既件

唔該師兄！

宜家就拎出去哂到聽朝先

我之前部mg正義用max噴法

Max噴法即係點？

pm store老闆有條片用水油做陰影

白件做陰影我通常係用灰白色溝白色做主色，成件噴晒之後再用白色慢慢係中間做高光
不過如果隻白色遮蓋力唔夠就要慢慢上多幾層，最後用灰白色薄薄地掃一掃，統一返個色差

max噴法其實噴完好撚厚

香港模型生態比較淺就真嘅, 因為個個返工返學真係唔係好玩得起
見前面啲入門級技術, 例如滲線,漬洗,輕量舊化
我係有啲Alternative嘅推介, 就係用油彩(畫油畫嗰啲)同水溶性木顏色

油彩開稀之後個質地同琺瑯油差好遠, 會更稀更慢乾
其中一個我鍾意喱個方法嘅原因係琺瑯滲線未必食到嘅淺坑油彩都會食到
其二就係可以順便做埋漬洗, 可以當係一個極低要求嘅陰影效果
另外就係未必一定要用X-20, 開稀可以用亞麻仁油, 抹可能就咁搵吸油紙捽都得
但唔好處就係要乾好耐, 一定要乾過夜

油彩做舊化又有另一個好處就係佢比琺瑯油更好blend開啲顏色
做出嚟我覺得比開稀咗嘅琺瑯油更加自然, 邊界位會更burr更融和於底色
不過手感就同開稀琺瑯油差好多, 但摸熟掃法之後就會明顯發現油彩係比琺瑯油更加好控制, 唔滿意又可以即刻抆走佢
非常方便, 但都係嗰句, 要乾好耐

水溶性木顏色其實某程度上同乾粉彩好似
但佢遇水即刻捽得甩,非常易控制, 拎嚟做變色甩青效果一流
不過要留意佢係要喺消光面上面用,如果唔係會咬唔入
所以用之前要留意清楚自己仲有冇步驟未做完先噴消光再落筆
有興趣嘅睇下片, j下先, PLASMO喱個捷克channel真係極高質
啟發咗我好多

巴打係咪講喱啲? 睇下啱唔啱洗
仲田裕之教學, 簡單又易學
佢出書我都有買過下,非常正

我泥緊有隻08陸戰型都諗住做舊

研究緊用乾粉彩做 有冇教路？

乾粉彩其實又係一個好好控制嘅嘢嚟
主要步驟有
1. 溝粉, 直接撈成你想要嘅色
2. 搽X-20, 係一種半黏著嘅步驟, 主要係你撻啲粉上去之後好啲作修正
3. 搽Pigment fixer, 喱個就真係痴著啲粉咁濟, 其實就係溶返開啲粉等佢痴著個面
4. 用筆掃佢老味, 你可以就咁乾掃上去, 又可以濕少少上面兩隻嘢嚟掃
5. 成碌上, 刮上去
而且改變步驟嘅先後次序出到嚟嘅效果又可以好唔同, 自由度好高
即係例如你想做沙漠乾燥少少嘅, 風沙感覺嘅, 我自己當初做西線沙漠戰鬥機就用筆點少少粉乾掃上去, 薄薄地有層粉好似有少少朦朧感覺
就慢慢點啲fixer上去,盡量唔好打亂個層次

但如果你想做叢林野戰feel多淤泥嘅, 咁就要落咗fixer喺表面先, 隨心加,重手少少都得, 反正都係要見到佢結埋一舊咁
如果想做啲泥石刮上去啲膝頭位就最好成碌刮佢老味喇
但其實我覺得漬洗做得好呢,後者就隨便做都好有feel
如果要有噴筆想挑戰下自己, 可以試下做雨痕

落鹽整到好似炒菜咁

最齊應該係MAN66 Hobby

咁我係應該噴咗消光先等佢易咬啲定都係最尾先消光？

先用兩塊廢膠件試下手感先
一塊上你最後嗰層油(我自己一般係一層鎖著所有水貼同漬洗嘅光澤, 唔知你習慣如何)
一塊就普通消光
咁樣試出嚟個手感勝過我千言萬語

應該係公佈隻三角龍喇掛

收聲啦拎我啲錢啦.jpg

屎忽痕拆支噴槍出來洗

裝返之後噴唔到氣
d氣好似上唔到支槍到
係噴嘴壞定支槍壞?
咩原因會完全冇氣，換槍嘴定係要成支筆換

整埋隻眼舊電同噴埋d手指就搞掂喇

準備黎緊砌隻RG Nu
請問各位巴打滲線會用灰定係深灰？
因為用緊田宮隻灰黎滲Unicorn 好似好淺色咁

咁你渣囉

黑

TV版重炮手出落閪膠成品,都唔出玩具

又慘又好笑扛錯字

E個真 d款好小小既mg 又出落pb
真係正仆街bandai

我重爭隻pb 沙漠

照常上水貼
Mr Hobby setter/softer冇溶到
Delux setter/softer買咗未用過

Thx brother

有冇巴試過 消光面 上水貼
我消左光 又唔想抹左 再上

我認我on9

都係硝基炸

EW版因為KATOKI 機設,點都有希望係齊LINE

TV版因為係大頭原果班做,WING同ZERO出到黎已經還神

唔洗咁死板要洗喎
閪噴一層光油（薄就得）
咪得喇

但部zero 同tv 版又有唔同

水油陰影我試過係ok? 不過我個陣係噴藍色唔係噴白色

兩年前岩岩有噴筆個陣試，覺得最主要係筆口徑越細越有so

係咪好多人見到貼紙刮紙唔理三七廿一就話係水貼

師兄你真係好勁

感謝大大無私分享

但係水油用細口徑唔會好易塞咩？
我用0.4 都有時會塞，用0.2 會唔會仲大問題？

新仔黎，差量好少
最主要係開稀啲等佢無咁上色黎噴，容錯率大啲

keep住抹噴頭 同埋0.2我用個陣唔覺有咩問題，反而而家用0.15真係一塞就會塞到冚冚聲

想學整陰影，用筆油有冇教學？網上多數教用噴筆.thx

夠玩
睇左spec
有自動停 gdgd
不過爭個水隔 建議加多個 筆水隔

好正！

會唔會試吓用粉彩，好似容易啲
利申未用過
如果會用AV油個類好似塑膠彩嘅顏料上，可以當畫畫咁，溝色咁油上去？

主要我係上咗軍灰色底灰，之後上紅色，再係覺得會受光嘅位再掃紅+黃溝出黎嘅高光色，不過我都係實驗性咁試

E巴 黑邊 開咩比例？
蓋 白 又咩比例？

我諗住 白色既件 做陰影 用灰色 做灰邊 再好似你咁 蓋白

Thanks, 搵隻SD 試下先🙏🏻🙏🏻🙏🏻

正啊巴打，邊隻水油？

但開得太稀唔怕更易有淚痕？

咁就真係可以試下

噴gypsy avenger 嗰個係爽巴黎
我嗰件白件，好似係藍蓋黑直上，再開稀枝白色（防止塞槍）就算

個人覺得陰影真係過譽左，技巧難度極高，出黎既效果頂多係由95分升到100分，成個步驟性價比極低
不喜勿插

AV mecha系列，藍溝灰溝白

我明你講咩
自己落手噴完一次就明白果種難度，而個效果可能唔會比恰到好處既舊化好

薄噴 主要遮蓋力夠高，噴一兩層就上到色
利申係藍色先係咁，如果白色應該要上多好幾層色

師傅，明白了

max 噴唔係成舊噴黑高光位打白最後上主色咩

點都厚過白底陰影位落黑最後噴主色掛

thx 巴打

呢個post 我覺得可以放頭post 置頂，好多不同既教學
我有諗過執入份google docs 度，但係我怕執完之後頭果頁都係template

銀角還可能，金角真係麻麻地，最後金角都係洗走佢用匠域香檳金算，咁就百幾蚊

我好憎錶色隻透明橙

其實都係 舊化 同 陰影 撈埋 又可能好怪

不過 我新手入坑 就係咩技法 都想試下
再睇自己鐘意玩邊種

我隻gipsp就係試完陰影再上舊化，基本上啲陰影會俾舊化遮哂，上黎都多舊餘

噴多少少變撚左橙色

咁就好
姐係 2選1 黎玩做小d

感謝指教

揾返啲舊相，有before and after，自己衝量吓

收唔收徒弟

匠域邊度有得買？聽講都唔錯

新仔無咁嘅資格揾返落地巴或者福巴佢地好啲

我淘咋，d金屬色係幾好，但基本色成日都唔知點解會噴蜘蛛絲咁

係 剪好小缺 多數都係冇油

搭多幾個站去搵福姑啦
神手香港代理 + 黃到金既鋪

揾Gaia油特別色請問邊間較多？想睇下有無鋪有藍光人金

上面好似有師兄話富聯會多d 特別野

神剪最平應該福利 330 不過唔知有無貨
旺角鋪好多都接近400 有D仲450

富聯應該三字頭
唔知有冇貨

咁即管去福姑度望吓 thx

新手想噴消光
想問係窗邊噴得唔得？
係咪一定要抽風箱先好噴？驚易燃同毒

打去問最實際 唔洗特登走轉

福姑無既話就去埋模倉望下
佢d 分店都係三百中

Ym 360好似係

去後樓梯噴啦

窗邊噴無問題，最緊要唔好潮濕個陣噴

利伸未試過做舊

所以都諗緊會唔會用番琺瑯油算

只要你肯除褲
人人都係食神

有無人見過呢支剩噴槍邊到仲有得賣 琴日行模倉福利都無

唔想條巨龍食膠紙

富聯好多好嘢，但係時間難夾啲，星期日本身唔開，而家肺炎嚴重星期六再早啲收工，利申先幾日摸完門釘

144分件 入骨

想問吓呢啲白點係咪因為我剪得太深搞到缺肉 定係我打磨功夫未到家？

無論我貼住嚟剪再磨 定留完少少水口再磨 都係咁樣 同埋就算用完1000磨完 反光都會有花痕係咪正常

用黎磨圓件又快又圓

今次磨得好似靚啲 成舊水口都冇曬 本來好開心 點知屌佢老味水口嗰個位深色咗 個色沉咗 同周圍嘅有色差 究竟搞咩

定係其實磨極都唔會冇瑕疵 要再補色嗰啲？

上網搵完 好似係正常現象 睇嚟要用打磨膏先消到水口嘅色差 即係又要洗錢

白底打陰影感覺上難控制過黑底

你係咪一野就剪到落尾

我每次都有兩段式咁剪 但我就上網有見過人貼曬嚟剪 或者留少少咁剪 跟住我就試吓貼曬嚟剪 就變到咁

我依加留少少再小心啲咁磨就好順暢 但一磨完 係就係好爽 成舊水口冇咗 但個水口位就會深色咗

同催淚彈比，濕濕碎啦
通風好就得

幾好諗頭

黑底可以慢慢推，開細啲油ok，推完再離遠噴，補一補

執左福巴d 教學上google docs

黑底 補中間
白底 補兩邊

上星期觀塘模型谷見到有

一般上色前打磨係要由幾多磨到幾多？

400，600，800

我自己磨到800 就收手 for 高達

請問香港邊度仲有gipsy danger買搵左好耐

係手痕噴rg nu勁後悔圖後補

我個隻都係以前fd係日本買返黎

上amazon買

唔該晒巴打

好似太重手

奇趣？

搵過黃埔同荃灣個間都冇
唔該巴打你先
我應該會上amazon買

唔該哂巴打

而家似未上完色多過似陰影

都OK 呀巴打

gaia亮光黑噴到咁正唔正常?

想問吓香港除咗皆旺邊到多pb 嘢 同埋係尼個Post徵嘢啱唔啱規矩？

no

我都覺得怪怪地諗緊不如舊化左佢

太稀定點？

條柱正常
平面唔滑